［號外］人口增長與經濟發展

入面提到一個research
指出人口增長率同經濟增長係唔太關係既
唔知道個research堅定流
但係佢提出一點就係唔好盲目追求人口持續增長

巴絲們點睇

推

好簡單
其實金錢呢樣野係無任何功能
只不過係當每個人都相信金錢係有價值既objective
先會令到呢樣野有value
真正有價值既野係水,食物,shelter ,etc
返正題，其實人越多，每人分到地球既資源就越少
經濟再點樣好都改變唔到呢個事實

臨尾佢提出

科技會取代因為低人口增長而空缺嘅工作職位
唔需要引入移民去解決

相反 應該避免大量不同文化背景既族群湧入
因為西方國家發生緊既種種衝突就係一個好好既反面教材

又講到到最後科技可以取代既工種愈來愈多既時候 人類究竟會點？

你造出黎D貨品邊撚個買先
一個人既需求始終有限架喎
冇市場你生產咁多又有咩用

Lm

我正想講 冇人要咪整少啲囉 資本市場就係咁
商家佬角度睇咪碌柒囉
加上海外市場呢？ 日本經濟都係靠出口

講咁易, 而家咁多工種缺人, 你搞到自動化發左la.
鳩up當呼吸.

岩 但日本人口問題再大都唔會係即刻既事
再者 對比其他高人口增長率嘅國家既經濟增長 日本都唔係完全被拋後
加上日本老年人係最活躍嘅一群人
所以上述問題唔會被即時觸發 時間會證明一切

引入移民當然係一條捷徑啦 但佢帶嚟既社會問題都係不容忽視

呢個世界只掙朝夕, 無保證既野講黎做乜鳩.
日本仔90年代夠以為係機械人年代, 結果繞左廿年錢得個吉.
弱肉強食, 財政結構一失衡就俾人屌打la.

Not true 國家政策唔係就係要有遠觀既咩
日本經濟疲弱畀人吹得太勁 實際上已發展國家經濟增長就係預左唔快
日本經濟實際上畀人低估得太緊要

如果呢條路最後真係死唔嚟 最少日本到死個日依然係日本
歐洲國家引入大量阿差 穆斯林 黑鬼
歐洲民族 文化 都預咗遲早會被少數化

推推推

推推推推推推推推推推推

仲有傻仔信Research

願聞其詳

人口增長初期可以靠勞動密集谷gdp
但係當競爭對手大量用機器及自動化生產減低成本
勞動密集就會唔夠競爭
如果搵唔到另一個增長點
就會出現失業，消費不振，經濟萎縮呢個惡性循環

中國正走緊呢條死路